{
  "questions": [
    {
      "question": "Kuriame amžiuje buvo pastatyta Vilniaus gynybinė siena, kurios žymiausia dalis dabar yra Aušros (Medininkų) vartai?",
      "options": ["XVIa.", "XVIIa.", "XVIIIa.", "XIXa."],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kaip vadinamos garsiausios Vilniaus kapinės?",
      "options": [
        "Aušros kapinės",
        "Ramybės kapinės",
        "Rasų kapinės",
        "Šviesos kapinės"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kurioje vietoje koncertus rengė Lady Gaga, Eltonas Johnas, Stingas, Robbie Williamsas, \"Depeche Mode\" ir daug kitų pasaulio muzikos žvaigždžių?",
      "options": [
        "Kalnų parke",
        "Prie Baltojo tilto",
        "Vingio parke",
        "\"Žalgirio\" stadijone"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuo Vilniui buvo žymūs 1860 metai?",
      "options": [
        "Įvestas telefono ryšys",
        "Nutiestas geležinkelis",
        "Pastatyta pirmoji elektrinė",
        "Pradėjo veikti pirmasis popieriaus fabrikas"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kam 1985 metais buvo suteiktas Vilniaus pavadinimas?",
      "options": [
        "Asteroidui",
        "Salai prie Madagaskaro",
        "Sporto arenai Bostone",
        "Viršukalnei Pamyro kalnuose"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Apie kurią Vilniaus bažnyčią sklando legenda, kad Napoleonas sakė norįs nusinešti ją į Paryžių?",
      "options": [
        "Šv. Jurgio",
        "Šv. kazimiero",
        "Šv. Onos",
        "Šv. Petro ir Povilo"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kurioje gatvėje yra namas, kuriame 1918 metų vasario 16 dieną buvo paskelbtas Lietuvos Nepriklausomybės aktas?",
      "options": [
        "Gedimino prospekte",
        "Pilies gatvėje",
        "Trakų gatvėje",
        "Vilniaus gatvėje"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kurioje Vilniaus vietoje 1987 metų rugpjūčio 23 dieną įvyko pirmasis nesankcionuotas antisovietinis mitingas Moloto-Ribentropo paktui pasmerkti?",
      "options": [
        "Gedimino kalno papėdėje",
        "Prie Aušros vartų",
        "Prie buvusio KGB pastato",
        "Prie A. Mickevičiaus paminklo"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "1904 metais Vilniuje pradėtas leisti pirmasis lietuvių kalba ėjęs dienraštis, kurio redaktorius buvo Petras Vileišis. Koks buvo šio dienraščio pavadinimas?",
      "options": [
        "\"Laisvas žodis\"",
        "\"Lietuvos aušra\"",
        "\"Vakarinės naujienos\"",
        "\"Vilniaus žinios\""
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuris Lietuvos didysis kunigaikštis 1579 metais suteikė privilegiją įkurti Vilniaus universitetą?",
      "options": [
        "Jonas Sobieskis",
        "Steponas Batoras",
        "Žygimantas Augustas",
        "Žygimantas Vaza"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuris Lietuvos valdovas laikomas Vilniaus įkūrėju?",
      "options": ["Gediminas", "Kęstutis", "Mindaugas", "Vytautas"],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuriam architektūros stiliui priskiriama Vilniaus Katedra?",
      "options": ["Barokui", "Gotikai", "Klasicizmui", "Renesansui"],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuri Vilniaus bažnyčia laikoma seniausia?",
      "options": ["Šv. Kazimiero", "Šv. Mikalojaus", "Šv. Onos", "Šv. Teresės"],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kaip vadinamas nuo 1995 metų Vilniuje rengiamas tarptautinis kino festivalis?",
      "options": ["Kino pavasaris", "Kino ruduo", "Kino vasara", "Kino žiema"],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "1655 metais Vilnių pirmą kartą nuo įkūrimo užėmė svetimtaučiai. Kurios šalies kariuomenė plėšė ir niokojo Lietuvos sostinę?",
      "options": ["Prūsijos", "Rusijos", "Švedijos", "Turkijos"],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Pagrindinė Vilniaus gatvė Gedimino prospektu pavadinta 1989 metais. Anksčiau pavadinimas kelis kartus keistas. Kaip XX amžiuje nebuvo vadinamas dabartinis Gedimino prospektas?",
      "options": [
        "Jogailos gatvė",
        "V. Lenino prospektas",
        "A. Mickevičiaus gatvė",
        "J. Stalino prospektas"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kuris Lietuvos valdovas perkėlė sostinę iš Trakų į Vilnių?",
      "options": ["Mindaugas", "Vytenis", "Gediminas", "Vytautas"],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Ar romanų \"Vilniaus džiazas\" ir \"Vilniaus pokeris\" autorius Ričardas Gavelis gimė Vilniuje?",
      "options": ["Taip", "Ne"],
      "correctOption": 0,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Pilaitėje yra Imanuelio Kanto alėja. Kokį veikalą parašė šis Prūsijos filosofas?",
      "options": [
        "Ten būti čia",
        "Traktatas apie žmogaus prigimtį",
        "Grynojo proto kritika",
        "Kapitalas"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Fabijoniškėse 300 metrų gatvė pavadinta Juliaus Juzeliūno vardu. Kokios jis profesijos atstovas?",
      "options": ["Skulptorius", "Inžinierius", "Poetas", "Kompozitorius"],
      "correctOption": 3,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kas apsireiškė Gedimino sapne, kur buvo Vilniaus miestas?",
      "options": [
        "Plieninis stumbras",
        "Geležinis vilkas",
        "Auksinė pelėda",
        "Sidabrinė varna"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 1
    },
    {
      "question": "Kada pirmą kartą Vilniaus miestas buvo paminėtas rašitiniuose šaltiniuose?",
      "options": ["1329m.", "1320m.", "1323m.", "1325m."],
      "correctOption": 2,
      "points": 1
    }
  ]
}
